全球化（Globalization）算唔算係政治騙局

全球化從來未發生過

1. 中國上唔到Google, Facebook, Youtube

2. 香港人在台灣犯罪，就算殺人，引渡極大阻力
舊聞：港男台灣殺女友棄屍可逃掉殺人罪? 香港現僅能依盜竊罪起訴

3. 中東很多國家都有伊斯蘭教法

4. 有些國家同性戀合法，但有些國家唔承認同性戀，有些國家係犯法

5. 點解去外國或返大陸要過關？因為大家的關稅、法律和經濟政策的不同。

6 冇一本護照可以係全球所有國家免簽證

7 各地司法系統資料庫冇聯繫

8 香港人在大陸或海外買物業，政府都好難先查到你有內地或海外物業。

點解西人人工高啲
點解華人人工低啲

點解我冇選擇國藉同居住地嘅權利？

1. 可翻牆

全球化 =/= 全球文化統一

其實你明明全球化點解
你舉個d例子似係全球一體化變做一個國家咁
咪撚玩啦 伍寶

點解有啲地區嘅人權會高啲，有啲地區人權會低啲？

Hi Mr. Joe

天下分久必合 合久必分
呢頭講全球化，轉個頭就會古思堯上身

agger
你而家用緊部iphone上連登咪係全球化既產物
點會冇發生過

#149978 宣膠士 = 輕輕地砵 = 港網名 = = KMeansClustering = PlanckTime = MrJoe

下次用呢個黎覆joe gor d post

柒Joe你好地地留喺神秘台咪好
係都要衝出嚟柒嘅

樓豬睇多兩篇文先出post啦

全球化還沒有統一的定義，一般講，從物質形態看，全球化是指貨物與資本的越境流動，經歷了跨國化、局部的國際化以及全球化這幾個發展階段。貨物與資本的跨國流動是全球化的最初形態。在此過程中，出現了相應的地區性、國際性的經濟管理組織與經濟實體，以及文化、生活方式、價值觀念、意識形態等精神力量的跨國交流、碰撞、衝突與融合。

咁多回覆中，得呢個回覆有營養

全球化是世界觀、產品、概念及其他文化元素的交換，所帶來的國際性整合的過程

國家防火牆城都叫整合化的過程

黎緊中國政府想玩whitelist制度
冇得再翻

西方國家都有難民實施伊斯蘭法、大陸有中國式嘅山寨社交媒體都係全球化嘅象徵。

整合緊囉
全球化係過程 唔係結果

美國成日出口術鬧中國架啦
但無撚用姐
美國鬧已經係政治全球化既例子

係

全球化根本呃人

你指嘅全球化係cosmopolitan
而事實上世界格局仍然係statist
樓豬你都係去睇文啦
睇pogge/walzer/nagel/rawls